\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{underscore}
\setcounter{section}{-1}
    \usepackage{xcolor}
\usepackage[framemethod=default]{mdframed}

\global\mdfdefinestyle{exampledefault}{%
	linecolor=lightgray,linewidth=1pt,%
	leftmargin=1cm,rightmargin=1cm,
}

\newenvironment{mymdframed}[1]{%
	\mdfsetup{%
		frametitle={\colorbox{white}{\,#1\,}},
		frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
		frametitlealignment=\raggedright
	}%
	\begin{mdframed}[style=exampledefault]
	}{\end{mdframed}}

\begin{document}
\section{Refactoring gegenüber DI}	
Wenn Sie eine neue Anwendung schreiben, können Sie diesen Schritt überspringen und direkt mit Schritt 1 fortfahren. Wenn Sie jedoch einen Code haben, der DI nicht verwendet, und sich fragen, was überarbeitet werden kann, sind Sie hier richtig.\newline

Grundsätzlich gibt es nur einen (großen) Schritt, um alle Vorteile der Abhängigkeitsinjektion zu nutzen. Sie müssen die Erstellungslogik von der Geschäftslogik trennen, was bedeutet, dass Ihr Code frei von Objekterstellung von anderen Objekten sein sollte ...
\begin{lstlisting}[language=c++]
class controller {
  public:
    controller(config c) : model_(std::make_unique<model>(c)){}
    void run();
  private:
    std::unique_ptr<model> model_;
};

int main() {
    controller controller_;
    controller_.run();
}
\end{lstlisting} 	
Stattdessen, würde es mit Dependency Injection folgendermaßen aussehen.
\begin{lstlisting}[language=c++]
class controller {
  public:
    explicit controller(model& m) : model_(m) {}
    void run();
  private:
    model& model_;
};

int main() {
    model model_;
    controller controller_{model_};
    controller_.run();
}
\end{lstlisting}
Also, was ist hier passiert? Wir haben gerade die Verantwortung der Erstellung von \verb=model= aus dem \verb=controller= entnommen. Mit anderen Worten, wir haben die Erstellungslogik und die Geschäftslogik aufgeteilt.

Das ist im Grunde alles, woran Sie denken müssen, um Anwendungen mit DI zu erstellen. Seien Sie jedoch bitte vorsichtig und reichen Sie Ihre Abhängigkeiten nicht weiter. Damit ist gemeint, dass ein Objekt NICHT an den Konstruktor übergeben wird, wenn es nicht gespeichert wird (Gesetz von Demeter).
\begin{lstlisting}[language=c++]
class app {
  public:
    explicit app(model& m) : controller_(m) {} // BAD
    explicit app(controller& c) : controller_(c) {} // GOOD
  private:
    controller controller_;
};

class controller {
  public:
    explicit controller(model&);
};

int main() {
    model model_;
    app app_{model_};
}
\end{lstlisting} 
Darüber hinaus können Sie \verb=starke Typedefs= verwenden, die Ihre Konstruktorschnittstelle ausdrücklicher und stärker gestalten.
\newline
\begin{lstlisting}[language=c++]
class button {
  public:
    button(int, int); // schwacher konstruktor(es ist nicht bekannt welche reihenfolge) 
};
\end{lstlisting}
Der \verb=button=-Konstruktor ist nicht klar, da \verb=int= nicht eindeutig sind und beide nur eine Zahl enthalten. Dies ist im folgenden Beispiel deutlicher zu sehen.
\begin{lstlisting}[language=c++]
button{10, 15}; // und welches ist jetzt 10 und 15? Kann man die tauschen?
button{15, 10}; //eventuell ein Fehler des Konstruktors
\end{lstlisting}

Ein besserer Ansatz wäre die Einführung eines starken Typedefs für beide Zahlen, um einen möglichen Missbrauch des Konstruktors zu vermeiden, insbesondere wenn er von anderen / externen Teams verwendet wird.
\newline
\begin{lstlisting}[language=c++]
struct width {
    int value;
    constexpr operator int() const {return value;}
};
struct height {
    int value;
    constexpr operator int() const {return value;}
};
class button {
  public:
    button(width, height); // strong constructor interface
};
\end{lstlisting}

Jetzt ist der \verb=button=-Konstruktor viel einfacher zu befolgen (keine Überprüfung der CPP-Datei erforderlich),da es jeweils einen eigenen Typen für width und height gibt. Das heißt, dass der Konstruktor nur mit diesen beiden Typen in der richtigen Reihenfolge aufgerufen werden kann. 

\begin{lstlisting}[language=c++]
button{width{10}, height{15}}; // successfully
button{height{10}, width{15}}; // Compile Error
button{10, 15}; // Compile Error
\end{lstlisting}
Ein ähnlicher Mechanismus wird von [Boost].DI verwendet, um benannte Parameter zu erreichen, die später in diesem Tutorial vorgestellt werden.
\section{Erstellen der Objektbäume}

Bevor wir mit dem Erstellen eines Objektbaums beginnen, erstellen wir zunächst ein Dummy-Beispiel. Dazu müssen wir zunächst (einen und nur) "den 
\verb=boost/di.hpp=-Header" einfügen und schließlich den di namespace definieren
\begin{lstlisting}
wget https://raw.githubusercontent.com/boost-experimental/di/cpp14/include/boost/di.hpp
\end{lstlisting}
und deklarieren Sie einen geeigneten \verb=di=-Namespace-Alias.
\begin{lstlisting}[language = c++]
#include <boost/di.hpp>
namespace di = boost::di;
\end{lstlisting}
Das reicht aus, um \verb=[Boost] .DI= auszuprobieren!
Um ein erstes vollständiges und funktionierendes Beispiel zu erhalten, müssen wir wie gewohnt die \verb=main= Funktion hinzufügen.
\begin{lstlisting}[language = c++]
int main() {}
\end{lstlisting}
und kompilieren Sie unseren Code mit einem Compiler, der den C ++ 14-Standard unterstützt
\begin{lstlisting}
$CXX -std=c++14 example.cpp
\end{lstlisting}
Herzlichen Glückwunsch, jetzt können Sie die \verb=[Boost] .DI=-Funktionen ausprobieren!
\newline
Fahren wir mit dem Erstellen des Objektbaums fort. Anwendungen bestehen normalerweise aus einer Reihe von Objekten, die instanziiert werden müssen. Betrachten wir zum Beispiel einen vereinfachten Model View Controller-Code ...
\newline
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[scale=0.9]{diagram.png}
	\centering
\end{figure}
\newpage
Der übliche Ansatz zum Erstellen einer \verb=app= wäre ...
\begin{lstlisting}[language = c++]
renderer renderer_;
view view_{"", renderer_};
model model_;
controller controller_{model_, view_};
user user_;
app app_{controller_, user_}
\end{lstlisting}
Was für wirklich kleine Anwendungen in Ordnung ist. Die Wartung ist jedoch sehr mühsam. Stellen Sie sich vor, wir müssen hier etwas ändern. Zum Beispiel benötigt \verb=view= möglicherweise ein neues \verb=window=, oder, noch schlimmer, wir haben den Code überarbeitet und die Reihenfolge der Abhängigkeiten hat sich geändert - ja, die oben angegebene Reihenfolge ist wichtig! Jede Änderung in diesen Klassenkonstruktoren erfordert Entwicklereingaben, um den obigen Boilerplate-Code beizubehalten! Kein Spaß, überhaupt kein Spaß :(
\newline
Stellen Sie sich jetzt vor, dass Ihr Wartungsaufwand so gut wie gar nicht mehr vorhanden ist. Wie hört es sich an? Nun, das könnte einfach mit \verb=[Boost] .DI= erreicht werden!
\newline
Das gleiche Ergebnis könnte mit [Boost] .DI erzielt werden. Alle nicht mehrdeutigen Abhängigkeiten werden automatisch aufgelöst und ordnungsgemäß eingefügt. Es spielt keine Rolle, wie groß die Hierarchie sein wird und / oder ob die Reihenfolge der Konstruktorparameter in Zukunft geändert wird. Wir müssen nur den Injektor mit make_injector erstellen, die \verb=app= erstellen und DI kümmert sich darum, die richtigen Typen für uns zu injizieren.
\begin{lstlisting}[language = c++]
auto app_ = make_injector().create<app>(); // Eine App auf dem Stack wird erstellt und den Copy-Konstruktor aufrufen
\end{lstlisting}
Wie ist das möglich? [Boost] .DI kann herausfinden, welche Parameter für den Konstruktor vom Typ T erforderlich sind. Außerdem kann [Boost] .DI dies für alle erforderlichen Typen vom Konstruktor T rekursiv ausführen. Daher müssen keine Informationen zu Konstruktorparametern registriert sein.\newline
Darüber hinaus werden Änderungen im Konstruktor der erstellten Objekte automatisch behandelt. Wenn wir also in unserem Fall ein \verb=window= zu \verb=view= oder \verb=view&= zu std :: shared_ptr <view> ändern wollen, ist der erforderliche Aufwand genau nichts. [Boost] .DI kümmert sich für uns um alles!
\newline
\begin{tabular}[h]{l|c|r}
	Typ & erlaubt? & Anmerkungen \\
	\hline
	\verb=T= & ja & - \\
	\verb=T*= & ja & Ownership transfer \\
	\verb=const T*= & ja & Ownership transfer \\
	\verb=T&= & ja & - \\
	\verb=const T&= & ja & Reference with singleton \ Temporary with unique \\
	\verb=T&&= & ja & - \\
	\verb=std::unique_ptr<T>= & ja & - \\
	\verb=std::shared_ptr<T>= & ja & - \\
	\verb=std::weak_ptr<T>= & ja & - \\
	\verb=std::boost_shared_ptr<T>= & ja & - \\
\end{tabular}
\newline
Darüber hinaus gibt es keine Leistungseinbußen bei der Verwendung von \verb=[Boost] .DI=
\begin{mymdframed}{Note}
[Boost] .DI kann Abhängigkeiten mithilfe der direkten Initialisierung \verb=T (...)= oder der einheitlichen Initialisierung \verb=T {...}= für Aggregat-Typen einfügen.
\end{mymdframed}
\section{Erste Schritte mit bindings}

Aber der Objektbaum ist nicht alles. Viele Klassen verwenden Schnittstellen oder mussten einen Wert übergeben werden. Die Lösung von \verb=[Boost] .DI= hierfür sind Bindungen.

In diesem Tutorial ändern wir die \verb=view= in die Schnittstelle \verb=iview=, um \verb=text_view= und \verb=gui_view= zu unterstützen.
\newpage
\begin{lstlisting}[language = c++]
class iview {
  public:
    virtual ~iview() noexcept = default;
    virtual void update() = 0;
};

class gui_view: public iview {
  public:
    gui_view(std::string title,const renderer&) {}
    void update() override {}
};

class text_view: public iview {
  public:
    void update() override {}
};
\end{lstlisting} 

Bitte beachten Sie, dass \verb=text_view= keine Konstruktorparameter benötigt, während gui_view solche benötigt.

Was passiert jetzt, wenn wir versuchen, eine \verb=App= zu erstellen?
\newline
\begin{lstlisting}[language = c++]
auto app = make_injector().create<app>();
\end{lstlisting}
Kompilierungsfehler!
\begin{lstlisting}
warning: 'create<app>' is deprecated: creatable constraint not satisfied
injector.create<app>();
^
boost/di.hpp:870:2: error: 'boost::di::v1_0_0::concepts::abstract_type<iview>::is_not_bound::error'
error(_ = "type is not bound, did you forget to add: 'di::bind<interface>.to<implementation>()'?");
\end{lstlisting} 
\begin{mymdframed}{Note}
Sie können weitere Informationen zu Fehlern erhalten, indem Sie den Wert BOOST_DI_CFG_DIAGNOSTICS_LEVEL [0-2] erhöhen (Standard = 1).
\end{mymdframed}

Ah, okay, wir haben \verb=iview= nicht gebunden, was bedeutet, dass \verb=BOOST.DI= nicht herausfinden kann, ob wir \verb=text_view= oder \verb=gui_view= wollen. Nun, es ist wirklich einfach, das Problem zu beheben. Wir folgen einfach dem Vorschlag.

\begin{lstlisting}[language = c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>.to<gui_view>()
);
\end{lstlisting}

Lass es uns erneut versuchen. Okay, es wird kompiliert.

Aber was ist mit dem Wert von \verb=render.device=? Bisher wurde der Wert standardmäßig initialisiert (= 0). Was ist, wenn Sie es stattdessen mit einem benutzerdefinierten Wert initialisieren möchten? Wir haben bereits gesehen, wie die Schnittstelle an die Implementierung gebunden wird. Der gleiche Ansatz kann verwendet werden, um einen Typ an einen Wert zu binden.


\begin{lstlisting}[language = c++]
di::bind<T>.to(value) // Der Typ T wird an den Wert gebunden
\end{lstlisting}


Zurück zu unserem \verb=render.device=...

\begin{lstlisting}[language = c++]
struct renderer {
    int device;
};
\end{lstlisting}
\begin{mymdframed}{Note}
Wenn Sie das Standardverhalten ändern möchten und sicherstellen möchten, dass alle erforderlichen Abhängigkeiten gebunden und nicht wertinitialisiert sind, sehen Sie sich die \verb=constructible= Richtlinie an.
\end{mymdframed}

\begin{lstlisting}[language = c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>.to<gui_view>(),
    di::bind<int>.to(42) // renderer.device
);
\end{lstlisting}
\begin{mymdframed}{Note}
[Boost] .DI ist ein Biest zur Kompilierungszeit, was bedeutet, dass beim Kompilieren Ihres Codes alle Abhängigkeiten korrekt aufgelöst werden. Keine Laufzeitausnahmen oder Laufzeit-Asserts, NIEMALS!
\end{mymdframed}

\begin{lstlisting}[language = c++]
// $CXX -std=c++14 basic_first_steps_with_bindings.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
class iview {
  public:
    virtual ~iview() noexcept = default;
    virtual void update() = 0;
};

class gui_view : public iview {
  public:
    gui_view(std::string /*title*/,const renderer& r) {assert(42 == r.device);}
    void update() override {}
};

class text_view : public iview {
  public:
    void update() override {}
};
class controller {
  public:
    controller(model&,iview&) {}
};
int main() {
    auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>().to<gui_view>(), 
    di::bind<int>().to(42) // renderer device
);

injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}
Das ist schön, aber ich möchte keinen dynamischen (virtuellen) Abfertigung verwenden. Was ist mit \verb=concepts= und \verb=templates=? Gute Nachrichten, \verb=[Boost].DI= kann auch Konzepte / Vorlagen einfügen!
\begin{lstlisting}[language = c++]
template <class T = class Greater>
struct example { 
    using type = T;
};

struct hello {};

int main() {
    const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<class Greater>.to<hello>()
);
    auto object = injector.create<example>();
    static_assert(std::is_same<hello, decltype(object)::type>{});
}
\end{lstlisting}
Ein ganzes Beispiel
\begin{lstlisting}[language = c++]
// $CXX -std=c++14 basic_first_steps_with_template_bindings.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;

class Greater;

template <class T = Greater>
struct example {
    using type = T;
};

struct hello {};

int main() {
    const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<Greater>().to<hello>()
);

auto object = injector.create<example>();
static_assert(std::is_same<hello, decltype(object)::type>{}, "");
}
\end{lstlisting}
Großartig, aber mein Code soll dynamischer werden! Ich meine, ich möchte zur Laufzeit zwischen \verb=gui_view= oder \verb=text_view= wählen. \verb=[Boost] .DI= kann auch damit umgehen!
\begin{lstlisting}[language = c++]
auto use_gui_view = true/false;

const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>.to([&](const auto& injector) -> iview& {
    if (use_gui_view)
        return injector.template create<gui_view&>();
    else
        return injector.template create<text_view&>();
	})
    ,di::bind<>.to(42) // renderer device
);
\end{lstlisting}    
\begin{mymdframed}{Note}
Es ist sicher, Fehlern von Lambda-Ausdrücke zu werfen. Diese werden durchgehen.
\end{mymdframed}

Beachten Sie, dass der Injektor an den Lambda-Ausdruck übergeben wurde, um \verb=gui_view= / \verb=text_view= zu erstellen. Auf diese Weise kann \verb=[Boost] .DI= ausgewählten Abhängigkeiten entsprechende Abhängigkeiten hinzufügen.

Ein volles Beispiel
\begin{lstlisting}[language = c++]
// $CXX -std=c++14 basic_first_steps_with_dynamic_bindings.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
class user {};

class app {
  public:
    app(controller&, user&) {}
};

int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
        if (use_gui_view)
            return injector.template create<gui_view&>();
        else
            return injector.template create<text_view&>();
        }),
    di::bind<int>().to(42); // renderer device
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}
Okay, was ist mit der Eingabe? Wir haben \verb=user=, aber im wirklichen Leben werden wir mehr Benutzer haben. [Boost] .DI ermöglicht mehrere Bindungen an denselben Typ für \verb=array/vektor/set=. Dann lass es uns tun!
\begin{lstlisting}[language=c++]
class iclient {
  public:
    virtual ~iclient() noexcept = default;
    virtual void process() = 0;
};

class user : public iclient {
  public:
    void process() override {};
};

class timer : public iclient {
  public:
    void process() override {};
};

class app {
  public:
    app(controller&, std::vector<std::unique_ptr<iclient>>);
};

\end{lstlisting}
und die bindings...

\begin{lstlisting}[language=c++]
di::bind<iclient*[]>.to<user, client>()
\end{lstlisting}
ein volles Beispiel:

\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_first_steps_with_multiple_bindings.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
class user : public iclient {
  public:
    void process() override{};
};

class timer : public iclient {
  public:
    void process() override{};
};

class app {
  public:
    app(controller&, std::vector<std::unique_ptr<iclient>> v) {
        assert(2 == v.size());
        assert(dynamic_cast<user*>(v[0].get()));
        assert(dynamic_cast<timer*>(v[1].get()));
    }
};

int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
        if (use_gui_view)
            return injector.template create<gui_view&>();
        else
            return injector.template create<text_view&>();
    }),
    di::bind<int>().to(42), // renderer device
    di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>() // bind many clients
    );
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}

Zu guter Letzt ist es manchmal sehr nützlich, einige Bindungen zu überschreiben. Zum Beispiel zu Testzwecken. Mit \verb=[Boost] .DI= können Sie dies problemlos mit dem Override-Bezeichner tun (implementiert mit dem \verb=operator[](override)=).

\begin{lstlisting}[language=c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<int>.to(42), // renderer device
    di::bind<int>.to(123) [di::override] // override renderer device
);
\end{lstlisting}

Ohne die \verb=di::override= tritt folgender Kompilierungsfehler auf ...

\begin{lstlisting}
boost/di.hpp:281:3: error: static_assert failed "constraint not satisfied"
boost/di.hpp:2683:80: type<int>::is_bound_more_than_once
inline auto make_injector(TDeps... args) noexcept
\end{lstlisting}
Das gesamte Beispiel:
\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_first_steps_with_bindings_override.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
            if (use_gui_view)
                return injector.template create<gui_view&>();
            else
                return injector.template create<text_view&>();
    }),
        di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
        di::bind<int>().to(42), // renderer device
        di::bind<int>().to(123) [di::override] // override renderer device
    );
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}

\section{Legen Sie die Lebenszeiten fest}
So weit so gut, aber wo werden diese Objekte aufbewahrt? Nun, \verb=[Boost].DI= unterstützt Bereiche, die als Antwort auf die Aufrechterhaltung der Lebensdauer erstellter Objekte dienen. Standardmäßig gibt es 4 Bereiche
\begin{itemize}
	\item deduced scope(standard)
	\item instance scope
	\item unique scope
	\item singleton scope
\end{itemize}
Standardmäßig wird deduce scope verwendet, was bedeutet, dass der Bereich basierend auf einem Konstruktorparameter abgeleitet wird. Beispielsweise wird die Referenz shared_ptr als Singleton-Bereich und Zeiger abgeleitet, unique_ptr wird als eindeutiger Bereich abgeleitet.
\newline
\begin{tabular}[h]{l|c|r}
	Typ & Bereich \\
	\hline
	\verb=T= & unique \\
	\verb=T&= & singleton \\
	\verb=const T&= & unique(temporär)/singleton \\
	\verb=T*= & unique(ownership transfer) \\
	\verb=const T*= & unique(ownership transfer) \\
	\verb=T&&= & unique \\
	\verb=std::unique_ptr<T>= & unique \\
	\verb=std::shared_ptr<T>= & singleton \\
	\verb=std::boost_shared_ptr<T>= & singleton \\
	\verb=std::weak_ptr<T>= & singleton \\
\end{tabular}
\newline
\begin{lstlisting}[language=c++]
class scopes_deduction {
    scopes_deduction(const int& /*singleton scope*/,
        std::shared_ptr<int> /*singleton scope*/,
        std::unique_ptr<int> /*unique scope*/,
        int /*unique scope*/){}
};
di::make_injector().create<example>(); // scopes will be deduced based on constructor parameter types
\end{lstlisting}


Zurück zu unserem Beispiel: Wir haben dort einige \verb=singletons= erhalten, da wir nur eine Instanz pro Anwendungslebensdauer benötigten. Obwohl das Abziehen des Bereichs sehr nützlich ist, ist es nicht immer das, was wir brauchen, und daher ermöglicht \verb=[Boost].DI= das Ändern des Bereichs für einen bestimmten Typ.

\begin{lstlisting}[language=c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<iview>.to<gui_view>().in(di::singleton) // explicitly specify singleton scope
);
\end{lstlisting}
Was ist, wenn ich gui_view so ändern möchte, dass es für jede Anforderung eine andere Instanz ist? Lassen Sie uns dann den Bereich auf eindeutig ändern.
\newline
Wir erhalten einen KOMPILIERUNGSZEITFEHLER, da ein eindeutiger Bereich nicht in eine Referenz konvertiert werden kann. Mit anderen Worten, ein Verweis auf eine Kopie ist verboten und wird nicht kompiliert!
\begin{lstlisting}
warning: 'create<app>' is deprecated: creatable constraint not satisfied
injector.create<app>();
^
boost/di.hpp:897:2: error: 'scoped<scopes::unique, gui_view>::is_not_convertible_to<iview &>::error'
error(_ = "scoped object is not convertible to the requested type, did you mistake the scope: 'di::bind<T>.in(scope)'?");
\end{lstlisting}
Ah, Referenz macht mit unique Bereich nicht viel Sinn, weil es bedeuten würde, dass sie irgendwo gespeichert werden muss. Es ist besser, stattdessen \verb=std::unique_ptr <iview>= zu verwenden.
\newline
\begin{tabular}[h]{l|c|r|r}
	Typ/Bereich & unique & singleton & instance \\
	\hline
	\verb=T= & ja & - & ja \\
	\verb=T&= & - & ja & ja \\
	\verb=const T&= & ja & ja & ja \\
	\verb=T*= & ja & - & - \\
	\verb=const T*= & ja & - & - \\
	\verb=T&&= & ja & - & ja \\
	\verb=std::unique_ptr<T>= & ja & - & - \\
	\verb=std::shared_ptr<T>= & ja & ja & ja\\
	\verb=std::boost_shared_ptr<T>= & ja & ja & -/ja \\
	\verb=std::weak_ptr<T>= & - & ja & -/ja \\
\end{tabular}
\newline
Hmm, dann lass uns etwas anderes ausprobieren. Wir haben eine Liste eindeutiger Clients. Wir können Objekte freigeben, indem wir die Liste so ändern, dass stattdessen \verb=std::shared_ptr= verwendet wird.
\begin{lstlisting}[language=c++]
class app {
  public:
    app(controller&,std::vector<std::shared_ptr<iclient>>);
};
\end{lstlisting}
Es wäre jedoch besser, wenn der \verb=timer= immer pro Anforderung erstellt würde, obwohl es sich um einen \verb=shared_ptr= handelt. Dazu müssen wir beim Binden nur zusätzlichen Bereich hinzufügen, wie folgt ...
\begin{lstlisting}[language=c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<timer>.in(di::unique) // different per request
);
\end{lstlisting}
Gesamtes Beispiel:
\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_decide_the_life_times.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
        if (use_gui_view)
            return injector.template create<gui_view&>();
        else
            return injector.template create<text_view&>();
        }),
        di::bind<timer>().in(di::unique), // different per request
        di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
        di::bind<int>().to(42), // renderer device
        di::bind<int>().to(123) [di::override] // override renderer device
    );
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}
\section{Anmerkungen zur Rettung}
Das obige Beispiel ist in Ordnung und gut, aber es deckt keine wichtige Sachen ab. Woher weiß \verb=[Boost].DI=, welchen Konstruktor zu wählen ist und was, wenn sie nicht eindeutig sind?

Nun, der Algorithmus ist sehr einfach. Der umfangreichste (die meisten Parameter) Konstruktor wird ausgewählt. Andernfalls gibt \verb=[Boost].DI= mit einem Fehler bei der Kompilierung auf. Welcher Konstruktor ausgewählt werden soll, kann jedoch von BOOST_DI_INJECT konfiguriert werden.

Um dies zu veranschaulichen, ändern wir den \verb=model=konstruktor.

\begin{lstlisting}[language=c++]
class model {
  public:
    model(int size,double precision) { }
    model(int rows,int cols) { }
};
\end{lstlisting}

Jedoch erhalten wir erwartungsgemäß einen Fehler bei der Kompilierung!

\begin{lstlisting}
warning: 'create<app>' is deprecated: creatable constraint not satisfied
injector.create<app>();
^
boost/di.hpp:942:4: error: 'type<model>::has_ambiguous_number_of_constructor_parameters::error'
error(_ = "verify BOOST_DI_INJECT_TRAITS or di::ctor_traits");
\end{lstlisting}

Lassen Sie es uns dann mit BOOST_DI_INJECT beheben!

\begin{lstlisting}[language=c++]
class model {
  public:
    model(int size, double precision) { }
    BOOST_DI_INJECT(model, int rows, int cols) { } // this constructor will be injected
};
\end{lstlisting}
\begin{mymdframed}{Note}
Wir können auch \verb=model(int rows, int cols, ...)= schreiben, um das gleiche Ergebnis zu erhalten. Durch Hinzufügen von \verb=...= als letztem Parameter des Konstruktors wird durch [Boost] .DI garantiert, dass es für die Injektion verwendet wird, da es die höchste Anzahl von Konstruktorparametern aufweist (unendliche Anzahl).
\end{mymdframed}

Okay, jetzt wird es kompiliert, aber Moment mal, \verb=123=(Renderer) wurde sowohl für \verb=rows= als auch für \verb=cols= injiziert! Nun, es war nicht einmal annähernd das, was wir wollten, aber wir können es einfach mit benannten Anmerkungen beheben.

Zuerst müssen wir Namen erstellen. Das ist einfach, da Namen nur eindeutige Objekte sind.
\begin{lstlisting}[language=c++]
    auto Rows = []{};
    auto Cols = []{};
\end{lstlisting}
Zweitens müssen wir das dem \verb=model= - Konstruktor mitteilen.

\begin{lstlisting}[language=c++]
class model {
  public:
    model(int size, double precision) { }
    BOOST_DI_INJECT(model, (named = Rows) int rows, (named = Cols) int cols); // this constructor will be injected
};

model::model(int rows, int cols) {}
\end{lstlisting}
Bitte beachten Sie, dass wir die Definition und Deklaration des \verb=model=-Konstruktors getrennt haben, um zu zeigen, dass für die Definition keine benannten Anmerkungen erforderlich sind.

\begin{mymdframed}{Note}
Wenn Sie zufällig den clang / gcc-Compiler verwenden, können Sie Zeichenfolgenliterale verwenden, anstatt beispielsweise Objekte zu erstellen \verb/(named = "Rows" _s)/.
\end{mymdframed}
Schließlich müssen wir unsere Werte binden.

\begin{lstlisting}[language=c++]
const auto injector = di::make_injector(
    di::bind<int>.named(Rows).to(6),
    di::bind<int>.named(Cols).to(8)
);
\end{lstlisting}

\begin{mymdframed}{Note}
Das gleiche Ergebnis kann mit unterschiedlichen Typen für Zeilen und Spalten erzielt werden.
\end{mymdframed}
Gesamtes Beispiel
\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_annotations_to_the_rescue.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;

auto Rows = [] {};
auto Cols = [] {};
class model {
  public:
    model(int /*size*/, double /*precision*/) {}
    BOOST_DI_INJECT(model,(named = Rows) int rows, (named = Cols) int cols);
};

model::model(int rows, int cols) {
    assert(6 == rows);
    assert(8 == cols);
}
int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
        if (use_gui_view)
            return injector.template create<gui_view&>();
        else
            return injector.template create<text_view&>();
	})
    di::bind<timer>().in(di::unique), // different per request
    di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
    di::bind<int>().to(42), // renderer device
    di::bind<int>().to(123) [di::override], // override renderer device
    di::bind<int>().named(Rows).to(6),
    di::bind<int>().named(Cols).to(8)
    );
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}

\section{Teile deine Konfiguration}
Aber mein Projekt hat Hunderte von Schnittstellen und ich möchte meine Bindungen in separate Komponenten aufteilen. Dies ist mit [Boost.DI] einfach zu bewerkstelligen, da ein Injektor durch andere Injektoren erweitert werden kann.

Lassen Sie uns dann unsere Konfiguration aufteilen und unsere \verb=model=-Bindungen getrennt von den \verb=app=-Bindungen aufbewahren.

\begin{lstlisting}[language=c++]
auto model_module = [] {
    return di::make_injector(
        di::bind<int>.named(Rows).to(6),
        di::bind<int>.named(Cols).to(8)
    );
};

auto app_module = [](const bool& use_gui_view) {
    return di::make_injector(
    di::bind<iview>.to([&](const auto& injector) -> iview& {
    if (use_gui_view)
        return injector.template create<gui_view&>();
    else
        return injector.template create<text_view&>();
    })
    di::bind<timer>.in(di::unique), // different per request
    di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
    );
    };
\end{lstlisting}

Und hängen Sie sie auf die gleiche Weise in einen Injektor ...

\begin{lstlisting}[language=c++]
const auto injector = di::make_injector(
    model_module(),
    app_module(use_gui_view)
);

\end{lstlisting}

\begin{mymdframed}{Note}
Das Anhängen vieler Injektoren in eins ist in der Reihenfolge unabhängig.
\end{mymdframed}

Ganzes Beispiel

\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_split_your_configuration.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;
auto model_module = [] {
    return di::make_injector(
    di::bind<int>().named(Rows).to(6),
    di::bind<int>().named(Cols).to(8)
    );
};

auto app_module = [](const bool& use_gui_view) {
    return di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
            if (use_gui_view)
                return injector.template create<gui_view&>();
            else
                return injector.template create<text_view&>();
	}),
    di::bind<timer>().in(di::unique), // different per request
    di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
    di::bind<int>().to(42), // renderer device
    di::bind<int>().to(123) [di::override] // override renderer device
    );
};

int main() {
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = di::make_injector(
        model_module(),
        app_module(use_gui_view)
    );
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}


Aber ich hätte gerne ein Modul in der \verb=cpp=-Datei. Wie kann ich das machen? Ein solches Design könnte mit \verb=[Boost] .DI= unter Verwendung eines Injektors und Freilegen bestimmter Typen erreicht werden.

\begin{itemize}
	\item Alle Typen verfügbar machen (Standard)
\begin{lstlisting}[language=c++]
const const auto injector = // auto exposes all types
    di::make_injector(
        di::bind<int>.to(42),
        di::bind<double>.to(87.0)
    );
    injector.create<int>(); OK
    injector.create<double>(); // OK
\end{lstlisting}
\item Stellen Sie nur bestimmte Typen zur Verfügung
\begin{lstlisting}[language=c++]
const di::injector<int> injector = // only int is exposed
    di::make_injector(
        di::bind<int>.to(42),
        di::bind<double>.to(87.0)
    );
    injector.create<int>(); OK
    injector.create<double>(); // COMPILE TIME ERROR, double is not exposed by the injector
\end{lstlisting}
\end{itemize}

Wenn alle Typen mit \verb=auto=-Modulen verfügbar gemacht werden, müssen sie in einer Header-Datei implementiert werden. Mit \verb=di::Injektor <T ...>= kann eine Definition in eine CPP-Datei eingefügt werden, da es sich nur um einen regulären Typ handelt.

Ein solcher Ansatz hat einige Vorteile:
\begin{itemize}
    \item Er ist nützlich für die Kapselung (z. B. ein anderes Team stellt ein Modul bereit, möchte jedoch nicht die Möglichkeit zum Erstellen von Implementierungsdetails offenlegen). 
    \item Kann auch die Kompilierungszeiten beschleunigen, wenn die Verwendung von CPP-Dateien erweitert wird
\end{itemize} 

\begin{mymdframed}{Note}
Es gibt keinen Leistungsaufwand (Kompilierungszeit, Laufzeit) zwischen dem Anzeigen aller oder nur bestimmter Typen.
\end{mymdframed}


Zurück zu unserem Beispiel. Lass uns ein refactoring durchführen.

\begin{lstlisting}[language=c++]
di::injector<model&> model_module() {
    return di::make_injector(
        di::bind<int>.named(Rows).to(6),
        di::bind<int>.named(Cols).to(8)
    );
}

di::injector<app> app_module(const bool& use_gui_view) {
    return di::make_injector(
        di::bind<iview>.to([&](const auto& injector) -> iview& {
        if (use_gui_view)
            return injector.template create<gui_view&>();
        else
            return injector.template create<text_view&>();
        }),
        di::bind<timer>.in(di::unique), // different per request
        di::bind<iclient*[]>.to<user, timer>(), // bind many clients
        model_module(),
	);
}
\end{lstlisting}

Jetzt können Sie Definition und Deklaration einfach zwischen \verb=hpp=- und \verb=cpp=-Dateien trennen.

Überprüfen Sie das vollständige Beispiel hier!

\begin{lstlisting}[language=c++]
// $CXX -std=c++14 basic_split_your_configuration_expose.cpp
#include <boost/di.hpp>

namespace di = boost::di;

auto Rows = [] {};
auto Cols = [] {};
di::injector<model&> model_module() {
    return di::make_injector(
        di::bind<int>().named(Rows).to(6),
        di::bind<int>().named(Cols).to(8)
    );
}

di::injector<app> app_module(const bool& use_gui_view) {
    return di::make_injector(
        di::bind<iview>().to([&](const auto& injector) -> iview& {
            if (use_gui_view)
                return injector.template create<gui_view&>();
            else
                return injector.template create<text_view&>();
        }),
    di::bind<timer>().in(di::unique), // different per request
    di::bind<iclient*[]>().to<user, timer>(), // bind many clients
    di::bind<int>().to(42), // renderer device
    di::bind<int>().to(123) [di::override], // override renderer device
    model_module());
}

int main() {	
    auto use_gui_view = true;
    auto injector = app_module(use_gui_view);
    injector.create<app>();
}
\end{lstlisting}

\begin{mymdframed}{Note}
Sie können benannte Parameter auch mit\newline \verb/di ::injizator <BOOST_DI_EXPOSE ((named = Rows) int)>/ verfügbar machen.Verschiedene Variationen desselben Typs müssen explizit mit \verb=di :: injizator <model &, std :: unique_ptr <Modell>>= verfügbar gemacht werden. Die Typlöschung wird unter der Haube verwendet, wenn die Typen explizit belichtet werden \verb=(di :: Injektor <T…>)=. 
\end{mymdframed}


\end{document}